江永祥：警方搗破有人在網上兜售伸縮警棍及電槍等武器

警方在記者會表示，星期一在屯門不同區域均有報告指聞到不明氣體，重申警方沒有在大興行動基地測試催淚彈。

警察公共關係科總警司謝振中表示，當晚有大批人士在大興行動基地外聚集，指不滿聞到異味，不斷咒罵警方、縱火、堵路等，亦有一批人破壞一間茶餐廳，縱火出現濃煙可能威脅樓上市民，警方共拘捕61人。謝振中形容，事件是體現「無中生有」、暴徒的行為純粹是暴力發洩的破壞，及肆意破壞無辜商店。

他又提到暴徒昨晚打著「萬聖節」的旗號，進行破壞及堵路，又指在旺角有火警，但暴徒阻止消防車駛過，所以警方要進行驅散。他又說，旺角有黑衣暴徒毆打一名男子，包括狂插、圍毆等，男子一度失去知覺，暴徒用懷疑電槍進行攻擊，批評殘暴的心態不能以言語形容。

他表示，昨晚首次發現一批壓縮氣體燃料的爆炸品，雖然當時沒有被燃點，但指燃點後會傷及警員及附近人士。警察公共關係科高級警司江永祥表示，星期一至今共拘捕249人，年齡由13至61歲。另外警方又搗破有人在網上兜售伸縮警棍及電槍等武器，警方今日假扮買家，買到相關武器，拘捕一名男子，已交由重案組跟進。

昨晚首次發現一批壓縮氣體燃料的爆炸品

以後買氣打邊爐都會俾人拉

沒有在大興 即係唔係大興放囉

講撚到好似第一日有人賣彈彈咁
周街都係啦on9 拉埋大陸個班呀嗎

話有人用電槍襲擊人